\begin{task}{29.43(1)}
  Составить уравнения биссектрис углов между следующими прямыми:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      3x - y + 5 = 0,
      \quad
      3x + y - 4 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{task}

\begin{solution}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{n_1} =
      \frac{1}{\sqrt{10}}
      \begin{bmatrix}
        3  \\
        -1
      \end{bmatrix}
      , \quad
      \vect{n_2} =
      \frac{1}{\sqrt{10}}
      \begin{bmatrix}
        3  \\
        1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{n} = \vect{n_1} + \vect{n_2} =
      \frac{1}{10}
      \begin{bmatrix}
        6  \\
        0
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение прямой:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      6x + c = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Точка $A$ пересечия прямых:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        3x - y + 5 = 0,  \\
        3x + y - 4 = 0.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        x = \frac{y - 5}{3},  \\
        2y - 9 = 0.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        x = -\frac{1}{6},  \\
        y = \frac{9}{2}.
      \end{cases}
      \implies
      A\left(-\frac{1}{6}, \frac{9}{2}\right)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Подставляя координаты точки $A$ в уравнение прямой:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      -1 + c = 0
      \implies
      c = 1
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение одной из биссектрис:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      6x + 1 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Вторая биссектриса:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \vect{n'} = \vect{n_1} - \vect{n_2} =
      \frac{1}{\sqrt{10}}
      \begin{bmatrix}
        0  \\
        -2
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      y + d = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{9}{2} + d = 0
      \implies
      d = -\frac{9}{2}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      2y - 9 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
